казанский университет википедия

казанский университет
материал википедия свободный энциклопедия
текущий версия страница пока проверяться опытный участник мочь значительно отличаться версия проверить февраль год проверка требовать правка
текущий версия страница пока проверяться опытный участник мочь значительно отличаться версия проверить февраль год проверка требовать правка
перейти навигация
перейти поиск
казанский приволжский федеральный университет казанский университет кфу
международный название
прежний название
казанский императорский университет казанский государственный университет имя ульянов ленин
год основание
открыть
реорганизовать
создание федеральный университет база кгу присоединение кгфэя егпу тггпу тари
год реорганизация
тип
государственный
президент
рияз минзарипов
ректор
ленар сафин год
студент
иностранный студент
преподаватель
расположение
россия казань
кампус
учебный здание университетский городокжилое здание студгородка кфу деревня универсиада
юридический адрес
казань кремлевский
сайт
награда
медиафайл викисклад
каз нский привый лжский федер льный университ полный наименование федеральный государственный автономный образовательный учреждение высокий образование казанский приволжский федеральный университет тат казан идел буе федераля университет высокий учебный заведение казань старый российский университет основать год десять федеральный университет год
содержание
название университет
кампус недвижимость
история
имперский период
период ссср
современный история
структура
институт факультет
институт фундаментальный медицина биология
институт экология природопользование
институт геология нефтегазовый технология
институт математика механика лобачевский
институт физика
химический институт бутлеров
юридический факультет
институт управление экономика финансы
инженерный институт
институт информационный технология интеллектуальный система итис
институт вычислительный математика информационный технология ивмиит вмк
институт филология межкультурный коммуникация
институт социально философский наука массовый коммуникация
институт международный отношение
институт психология образование
общеуниверситетский кафедра физвоспитание
филиал представительство
объединить филиал кфу набережный челн
елабужский институт филиал кфу
филиал кфу чистополь
представительство кфу абхазия
представительство тольятти
лицей лобачевский
специализированный учебный научный центр лицей кфу
институт непрерывный образование
высокий школа бизнес
корпоративный университет сбербанк
ботанический сад
астрономический обсерватория
астрономический обсерватория университет
астрономический обсерватория энгельгардт
северокавказский астрономический станция
высокий школа государственный муниципальный управление
междисциплинарный центр аналитический микроскопия
научно образовательный центр фармацевтика
факультет повышение квалификация переподготовка кадр вуз
подготовительный факультет иностранный учиться
приволжский центр повышение квалификация профессиональный переподготовка работник образование
вспомогательный подразделение
научный библиотека лобачевский
издательство университет
спортивный объект
кск уникс
уск бустан
спорткомплекс москва
известный выпускник преподаватель
международный сотрудничество
критика
нарушение академический этика
примечание
литература
ссылки
название университет править править код
вуз исторически известный казанский университет момент создание год император александр февральский революция год именоваться императорский казанский университет свой сократить название казанский университетом
год казанский университет преобразовать казанский государственный университет смерть ленин постановление цик ссср январь год вуз назвать честь кгу имя ульянов ленин это название официально утвердить президиум вцик июнь год
связь награждениями университет год переименовать казанский орден трудовой красный знамя государственный университет имя ульянов ленин год стать носить название казанский орден ленин орден трудовой красный знамя государственный университет имя ульянов ленин
начало год вуз называться казанский государственный университет имя ульянов ленин кгу
согласно указ президент россия медведев октябрь год база кгу должный создать центральный вуз приволжский федеральный округ приволжский федеральный университет
связь протест студенческо преподавательский состав вуз против переименование приволжский президент россия татарстан договориться сохранить исторический название казанский университет председатель правительство россия путин распоряжение апрель год реорганизовать университет официально закрепить общий название казанский приволжский федеральный университет
год приказ министерство образование наука присоединение казанский приволжский федеральный университет вуз татарстан елабужский государственный педагогический университет казанский государственный финансово экономический институт татарский государственный гуманитарный педагогический университет
кампус недвижимость править править код
план императорский казанский университет год
архитектурный ансамбль казанский университет являться историко культурный градостроительный архитектурный памятник россия включить государственный свод особо ценный объект культурный наследие народ российский федерация являться туристический казань занимать квартал кремлевский улица предел улица университетский астрономический лобачевский профессор нужин
казанский федеральный университет обладать учебный лабораторный площадь площадь имущественный комплекс объект площадь земельный комплекс участок
объект университет находиться татарстан казань зеленодольск набережные челны елабуга лениногорск алексеевский высокогорский верхнеуслонский зеленодольский лаишевский тукаевский район карачаево черкесии зеленчукский район карелия лоухский район самарский область тольятти марий волжский район
комплекс основный учебный здание университет университетский городок расположить вахитовский район казань центральный часть город километр кремль пятьсот метрах станция метрополитен площадь габдулла тукай
здание студенческий общежитие сосредоточить советский район казань близ улица красный позиция студгородок также приволжский район первый кластер деревня универсиада целое университетский общежитие рассчитать место число место деревня универсиада дом площадь
история править править код
казанский университет почтовый марка год
имперский период править править код
основный статья императорский казанский университет
казанский университет старый классический университет россия важный основополагающий научный школа научный общество
ноябрь год император александр подписать утвердительный грамота устав казанский университет
первый студент февраль год стать выпускник казанский гимназия бывший поначалу отдельный часть московский университет который действовать первый время университет
блаженный память августейший прабабка наш государыня императрица елизавета петрович шествовать стезя великий преобразователь россия прочий славный подвиг благоволить основать казань год гимназия даровать некоторый право незадолго пред московский университет пожаловать предположив сообразно просвещение настоящий время сей место учредить университет дабы существование сей благотворный заведение соделать навсегда неприкосновенный даровать возможность достижение важный назначение образование полезный гражданин служба отечество распространение нем нужный познание утвердительный грамота казанский университет
год произойти называть полный открытие классический университет состав четыре отделение нравственный политический наука физический математический наука врачебный наука словесный наука
основание томский казанский университет являться самый восточный университет российский империя округ входить поволжье прикамье приуралье сибирь кавказ
первый десятилетие свой существование казанский университет совместно первый казанский гимназия являться ведущий центр изучение восточный язык востоковедение
ежели россия назначить провидеть великий петр перенести запад азия ознакомить европа восток сомнение казань главный караван сарай путь идея европейский азия характер азиатский европа это выразумести казанский университет ежели ограничить свой призвание распространение европейский наука значение остаться второстепенный долго мочь догнать германский университет наш например московский дерптский стоить рядом занять самобытный место принадлежать место рождение герцен письмо провинция
год произойти ревизия магницкий который обнаружить университет дух вольнодумство безбожие потребовать свой доклад император публичный разрушение университет александр наложить доклад резолюция разрушать исправить магницкий назначить попечитель казанский учебный округ привести массовый реформа университет уволить многий профессор библиотека изыматься вредный книга студент устанавливаться жесткий казарменный режим
казанский университет год
дом ректор
анатомический театр
год построить главный корпус университет завершить строительство университетский комплекс здание библиотека химический лаборатория анатомический театр астрономический обсерватория клиника организация последний современник отмечать ведущий роль профессор йеллачича
вуз превращаться крупный центр образование наука сформироваться несколько научный направление школа химический математический востоковедение археология история этнография медицинский геологический геоботанический
год создать первый европа кафедра монгольский язык
год начать издавать научный журнал ученый записка казанский университет
год ввести устав николай учредить факультет философский словесный физикий математический отделение юридический врачебный
год университет создать первый россия кафедра китайский язык
год профессор казанский университет карл клаус открыть назвать честь россия рутений единственный химический элемент открыть царский россия единственный природный химический элемент открыть россия ссср
связь создание восточный факультет санкт петербургский университет весь востоковедческий учебный материал коллекция казанский университет полностью перевести столица
год ввести устав александр учреждить четыре факультет историко филологический физико математический юридический медицинский
год университет заработать казанский лингвистический школа
год выпускник университет успеть стать около тысяча студент
время гражданский война август сентябрь год захват казань народный армия комучий чехословацкий корпус поздний занятие казань рабочий крестьянский красный армия казань покидать значительный часть житель число большой число студент преподаватель университет
многий беглый казанский университарий зачислить штат сибирский вуз томский создавать иркутский университет
период ссср править править код
раздел хватать ссылка источник рекомендация поиск информация должный проверять иначе мочь удалить мочь отредактировать статья добавить ссылка авторитетный источник вид сноска август
высотный здание корпус мехмат ныне институт математика механика лобачевский год постройка
согласно декрет совет народный комиссар рсфср октябрь год ученый степень отменить весь преподаватель вести самостоятельный преподавание например приват доцент преподававшие менее год переводиться профессорский звание это позволить лишиться абсолютный большинство профессор казанский государственный университет вновь организовать нормальный научный преподавательский работа
декрет снк сентябрь год организация рабфак весь вуз втуз преобразование существовать курс рабфак казанский государственный университет ноябрь год открыть рабочий факультет пятый рсфср
год основа юридический факультет создать факультет общественный наука
май год основа объединение факультет казанский политехнический институт лесной факультет казанский государственный университет учредить казанский институт сельский хозяйство лесоводство
решение президиум всероссийский цик июнь год казанский государственный университет официально присвоить имя ульянов ленин
год факультет казанский университет стать база открытие становление многий новый вуз поволжье год медицинский факультет кгу выделить казанский государственный медицинский институт год экономический факультет кгу преобразовать казанский государственный финансово экономический институт юридический факультет кгу стать институт советский право химический факультет кгу стать основа создание казанский химический институт год основа аэродинамический отделение кгу образовать казанский авиационный институт
время великий отечественный война год казанский университет размещаться эвакуировать москва ленинград учреждение академия наука ссср общежитие сотрудник
главный корпус университет действовать президиум академия возглавлять вица президент шмидт чудаков год иофф орбель также несколько крупный академический институт число фиан институт физический проблема капица ран физико технический институт иофф ран
апрель год база университетский академический подразделение учредить казанский филиал ссср
год казанский юридический институт бывший институт советский право вновь стать юридический факультет кгу
год соорудить химический корпус кгу
июль год университет наградить орден трудовой красный знамя
год построить современный высотный корпус университетский городок физический мехмат каждый последовательно стать самый высотный город собственный высота этажность самый высотный доминанта город ввиду расположение центр город кремлевско университетский холм
год университет наградить орден ленин
год университет открыть культурно спортивный комплекс кск кгу уникс
современный история править править код
золотой монета банк россия руб серия летие казань
год издаваться международный научный журнал дио эко гия жаю щи сре клад ная эко гия
год университет включить указ президент россия государственный свод особо ценный объект культурный наследие народ российский федерация первоначально кгу ульянов ленин год кфу
год издаваться учный технический журнал гео сура
почтовый марка ссср год летие казанский государственный университет имя ульянов ленин здание университет
октябрь год президент россия медведев решить создать приволжский федеральный округ база кгу ульянов ленин приволжский федеральный университет
казанский федеральный университет фгоу впо кфу образовать апрель год путь изменение тип название существовать государственный образовательный учреждение высокий профессиональный образование казанский государственный университет ульянов ленин
июнь год президент татарстан принять решение закрыть академия государственный муниципальный управление президент передать ресурс казанский федеральный университет
основание приказ минобрнауки февраль год фгаоу впо кфу реорганизовать форма присоединение татарский государственный гуманитарный педагогический университет бывший тари кгпу тгги казанский государственный финансово экономический институт кгфэя елабужский государственный педагогический университет егпу поступить лето осень год абитуриент зачислить студент кфу
почтовый марка ссср год летие казанский государственный университет имя ульянов ленин здание университет
согласно долгосрочный программа развитие фгаоу впо казанский приволжский федеральный университет год финансовый оценка затрата реализация программа включать расход текущий функционирование университет предполагать предоставление финансовый средство мероприятие развитие размер рубль число рубль счет средство федеральный бюджет год
год вуз стать участник проект
год включить перечень вуз научный организация который мочь самостоятельно присуждать ученый степень кандидат доктор наука вместо вак вуз научный организация
год ученый совет университет поддержать вторжение россия территория украина продемонстрировать позиция исполнить патриотизм гражданственность преданность корить интерес отечество также призвать условие развязать против россия информационный война преподаватель работник студент критически относиться информация экстремистский толк некоторый сми
структура править править код
раздел хватать ссылка источник рекомендация поиск информация должный проверять иначе мочь удалить мочь отредактировать статья добавить ссылка авторитетный источник вид сноска август
информация статья некоторый раздел устареть мочь помочь проект обновить убрать это данный шаблон
состав университетский учебный научный комплекс входить научный библиотека научно исследовательский институт химия математика механика музей ботанический сад астрономический обсерватория центр информационный технология издательство центр лаборатория оперативный полиграфия культурно спортивный комплекс спортивный оздоровительный лагерь подразделение
год университет обучаться студент дневный отделение студент ближний дальний зарубежье аспирант иностранец университет работать сотрудник число научно педагогический работник ученый степень доктор наука
институт факультет править править код
казанский федеральный университет классический многопрофильный вуз готовить специалист многий специальность направление разный факультет
год начать процесс преобразование факультет кгу институт кфу одновременный слияние сходный подразделение присоединять вуз новый институт факультет отличие прежний возглавляться директор декан
институт факультет иметь нумерация соответствие порядок создание структура университет некоторый номер свободный связь расформирование факультет например номер зарезервировать ранее факультет международный отношение политология год использоваться
номер студенческий группа отображаться номер факультет год поступление цифра порядковый номер группа
институт фундаментальный медицина биология править править код
раздел хватать ссылка источник рекомендация поиск информация должный проверять иначе мочь удалить мочь отредактировать статья добавить ссылка авторитетный источник вид сноска август
май год база биолого почвенный факультет кфу создать институт фундаментальный медицина биология который вновь создать медицинский кафедра
институт обучаться студент около который иностранец общий численность работник институт составлять около человек образовательный клинический научный деятельность осуществляться медикий санитарный часть кфу
институт экология природопользование править править код
раздел хватать ссылка источник рекомендация поиск информация должный проверять иначе мочь удалить мочь отредактировать статья добавить ссылка авторитетный источник вид сноска август
создать июнь год путь объединение факультет география геоэкология кгу экологический факультет кгу факультет география экология год преобразовать институт экология география кфу год преобразовать институт экология природопользование
непрерывно начинать год действовать метеорологический обсерватория институт иметь база учебный полевой практика
коллектив институт насчитывать сотрудник который доктор кандидат наука студент весь форма обучение
подготовка кадр вестись направление бакалавриат магистерский программа профиль подготовка кадр высокий квалификация аспирантура
институт действовать диссертационный совет защита докторский кандидатский диссертация специальность геоморфология эволюционный география метеорология климатология агрометеорология геоэкология географический наука
институт геология нефтегазовый технология править править код
год геологический факультет кгу преобразовать институт геология нефтегазовый технология
институт математика механика лобачевский править править код
физкорпус кфу построить год
основный статья институт математика механика лобачевский
институт математика механика имя лобачевский создать год база механико математический факультет присоединение научный исследовательский институт математика механика чеботарев часть математический факультет тггпу
институт физика править править код
основный статья институт физика казанский привожский федеральный университет
физический факультет кгу реорганизовать институт физика кфу год
химический институт бутлеров править править код
химкорпус кфу построить год
основный статья химический институт бутлеров казанский федеральный университет
химический институт имя бутлеров создать апрель год путь слияние научный исследовательский химический институт бутлеров химический факультет кгу носить имя известный представитель казанский химический школа бутлеров
юридический факультет править править код
создать год нравственный политический отделение казанский императорский университет год существовать факультет общественный наука состоять исторический экономический юридикий политический отделение октябрь год образовать факультет советский строительство право состав отделение советский строительство советский право экономический год состав выделить экономический факультет год остаться отделение создать казанский институт советский строительство право который дальнейший переименовать казанский правовой институт год казанский юридический институт который просуществовать год состав казанский университет воссоздать юридический факультет
настоящий время юридический факультет кфу включать кафедра также
институт управление экономика финансы править править код
институт управление экономика финансы крупный структурный подразделение казанский федеральный университет создать год путь объединение институт управление территориальный развитие институт экономика финансы сегодняшний день это ведущий государственный высокий учебный заведение экономический профиль российский федерация
институт обучаться студент обучение проводиться направление подготовка программа бакалавриат направление подготовка специалитет направление подготовка программа магистратура численность профессорско преподавательский состав институт составлять сотрудник весь ученый степень звание институт работать человек доктор наука кандидат наука возглавлять институт профессор доктор экономический наука багаутдинов наиль гумерович
инженерный институт править править код
инженерный институт реализовать образовательный программа высокий профессиональный образование весь уровень направление специальность подготовка инженерный технический кадр также образовательный программа послевузовский профессиональный образование осуществлять подготовка переподготовка повышение квалификация работник область инженерия технология вести фундаментальный прикладной научный исследование
институт информационный технология интеллектуальный система итис править править код
итис ранее высокий школа итис факультет создать год совместный усилие министерство информатизация связь республика татарстан казанский федеральный университет мировой бренд
институт вычислительный математика информационный технология ивмиит вмк править править код
факультет вычислительный математика кибернетика казанский государственный университет вмк кгу создать год инициатор создание первый декан факультет вмк профессор сульдин
май год факультет вычислительный математика кибернетика преобразовать институт вычислительный математика информационный технология институт вмиит вмк
институт вмиит вмк являться исследовательский центр область прикладной математика информатика институт вмиит вмк готовить специалист связать применение вычислительный техника образование наука промышленность экономика управление
институт филология межкультурный коммуникация править править код
раздел хватать ссылка источник рекомендация поиск информация должный проверять иначе мочь удалить мочь отредактировать статья добавить ссылка авторитетный источник вид сноска август
основный статья институт филология межкультурный коммуникация
институт филология межкультурный коммуникация казанский федеральный университет основать сентябрь год база факультет бывший казанский государственный университет филологический факультет отделение татарский филология факультет татарский филология история также четыре факультет бывший тггпу русский татарский филология иностранный язык факультет искусство
институт обучаться тысяча студент работать преподаватель сотрудник
институт социально философский наука массовый коммуникация править править код
институт социально философский наука массовый коммуникация кфу образовать год результат объединение философский факультет институт социальный наука массовый коммуникация
институт работать иностранный профессор обучаться студент иностранец
институт международный отношение править править код
основный статья институт международный отношение кфу
институт международный отношение кфу создать ноября год
свой история институт вести год момент образование императорский казанский университет начало подготовка историк востоковед состав отделение словесный наука поздний состав разряд восточный словесность
институт сегодняшний день обучаться число весь обучаться иностранный гражданин страна мир научный педагогический деятельность обеспечивать ученый высокий уровень среди который академик член корреспондент российский академия наука член корреспондент академия наука республика татарстан доктор кандидат наука институт осуществляться подготовка обучаться весь ступень высокий образование бакалавриат магистратура аспирантура
институт психология образование править править код
институт психология образование создать казанский приволжский федеральный университет сентябрь год объединить факультет психология казанский государственный университет ульянов ленин факультет психолый педагогический образование татарский государственный гуманитарный педагогический университет отдельный структура институт развитие образование республика татарстан
рамка педагогический направление кфу обучаться человек составлять общий численность студент кфу будущий учитель работать преподаватель ученый специализироваться научный область педагогика педагогический психология дефектология лечебный педагогика превентивный психология ежегодный стена вуз выпускаться человек порядок человек программа татарский язык обучение год человек поступить кфу целевой набор республика билингвальный учитель неавторитетный источник
кфу реализоваться программа педагогический образование весь уровень образовательный программа бакалавриат образовательный программа магистратура программа аспирантура программа докторантура программа повышение квалификация учитель программа профессиональный переподготовка сосредоточить больший количество магистерский программа приволжский федеральный округ неслучайно именно казанский университет создать шесть региональный научный центр российский академия образование
год казанский университет реализоваться программа магистратура интегративный тип педагогический направление
год кфу впервые войти число хороший университет мир предметный область образование версия британский издание версия авторитетный рейтинг предметный область образование кфу занимать место год вуз войти международный рэнкинг миссия университет занять позиция рэнкинг хороший вуз россия
занимать место число публикация область образование база данные цитируемость научный исследование материально технический информационный оснащение учебный процесс кфу занимать место россия источник указать день
средний показатель егэ абитуриент претендовать обучение кфу педагогический профиль превышать балл ежегодно расти конкурс направление начальный образование иностранный английский язык составлять человек место неавторитетный источник
общеуниверситетский кафедра физвоспитание править править код
общеуниверситетский кафедра физический воспитание спорт кфу образовать год база кафедра физический воспитание спорт кгу реорганизовать вуз тггпу кгфэя
первый самодеятельный организовать форма занятие физический упражнение казанский императорский университет представлять обучение студент верховой езда фехтование танец плавание год студент стать заниматься физкультура кафедра военный подготовка кафедра физический культура спорт появиться год
учебный работа организовать подразделение основный специальный спортивный занятие проводиться спортивный комплекс уникс бустан москва спортивный комплекс бутлеровый обучение проходить студент курс общий охват около человек
штат кафедра преподаватель
филиал представительство править править код
объединить филиал кфу набережный челн править править код
основный статья камский государственный инженерный экономический академия
набережночелнинский институт филиал кфу получить свой нынешний наименование год институт образовать год ход реорганизация кфу год назвать филиал присоединить камский государственный инженерный экономический академия инэк
елабужский институт филиал кфу править править код
также елабужский институт кфу
елабужский институт филиал кфу образовать год база елабужский государственный педагогический университет продолжать педагогический традиция являться ведущий научный образовательный центр нижний прикамье
состав институт находиться факультет который работать кафедра музей учебный проблемно научный лаборатория обучаться студент аспирант
состояние январь год численность профессорско преподавательский состав елабужский институт кфу составить человек
филиал кфу чистополь править править код
чистопольский филиал кфу образовать приказ министерство образование наука апрель год чистопольский филиал камский государственный инженерный экономический академия присоединить кфу
год наблюдательный совет кфу принять решение ликвидация филиал зеленодольск чистополь прекратить набор студент
волжский университет имя татищево филиал кгу тольятти
представительство кфу абхазия править править код
представительство кгу республика абхазия создать июль год
представительство тольятти править править код
год волжский университет имя татищево стать филиал казанский приволжский федеральный университет тольятти самарский область
лицей лобачевский править править код
основный статья лицей лобачевский казанский приволжский федеральный университет
специализированный учебный научный центр лицей кфу править править код
лицей открыть сентябрь год инициатива президент республика татарстан рустам минниханов рассчитать обучение одаренный ребенок республика регион российский федерация учебный год ребенок являться структурный подразделение кфу представлять уникальный учебный заведение россия мир цель лицей подготовить интеллектуальный элита сфера
работать педагог воспитатель обучение лицей вестись класс отбор учиться осуществляться конкурсный основа этап заочный тестирование режим онлайн очный этап тестирование русский язык математика логика профильный предмет собеседование учет портфолио индивидуальный образовательный достижение личностный качество учиться течение учебный год учиться проживать территория лицей интернат питание обучение проживание лицей бесплатный наполняемость класс человек
лицей широко развить направление функционировать школа дополнительный образование школа лицей академия яндекс лицей входить сообщество
год являться специализированный учебный научный центр сунц
институт непрерывный образование править править код
институт непрерывный образование ино создать мая год
состав факультет повышение квалификация факультет довузовский образование факультет дополнительный образование центр переподготовка повышение квалификация государственный муниципальный служащий
высокий школа бизнес править править код
высокий школа бизнес казанский федеральный университет ранее высокий школа программа мва основать год база казанский государственный финансово экономический институт программа мва создать сотрудничество санкт петербургский государственный университет экономика финансы высокий коммерческий школа мец франция настоящий время высокий школа бизнес являясь структурный подразделение казанский приволжский федеральный университет реализовать полный спектр программа сфера бизнес образование
цель высокий школа бизнес являться формирование профессиональный управлять основа усиление развитие предыдущий опыт работа бизнес менеджмент приобретение новый знание организация действовать современный деловой среда выработка компетенция применение различный число нетипичный деловой ситуация
корпоративный университет сбербанк править править код
казанский университет сбербанк россия май год заключить соглашение предусматривать открытие кфу корпоративный университет отделение сбербанк банк татарстан кафедра сбербанк центр корпоративный обучение сбербанк
основный задача кафедра стать подготовка резерв сотрудник сбербанк число студент университет центр корпоративный обучение создаваться цель подготовка переподготовка повышение квалификация специалист сбербанк
ботанический сад править править код
первый ботанический сад казанский университет создать фукс предел университетский комплекс год год крупный сад выкупить земля близ озеро кабан год ботсад университет преобразовать казанский зооботсад
год университет воссоздать свой ботанический сад земельный площадь находиться территория советский район казань
астрономический обсерватория править править код
обсерватория кфу
астрономический обсерватория университет править править код
основный статья астрономический обсерватория казанский университет
обсерватория университет построить год участие симонов
астрономический обсерватория казанский университет получить статус всемирный наследие юнеско сессия комитет всемирный наследие юнеско
астрономический обсерватория энгельгардт править править код
основный статья астрономический обсерватория имя энгельгардт
загородный обсерватория университет основать год находиться поселок обсерватория зеленодольский район
год обсерватория планироваться создать астропарк строительство первый объект казанский планетарий приурочить годовщина основание обсерватория начать августа год первый россия планетарий действовать состав университет счет россия открыться июнь год
северокавказский астрономический станция править править код
основный статья северокавказский астрономический станция казанский университет
северокавказский астрономический станция университет построить год находиться республика карачаево черкесия
высокий школа государственный муниципальный управление править править код
междисциплинарный центр аналитический микроскопия править править код
научно образовательный центр фармацевтика править править код
факультет повышение квалификация переподготовка кадр вуз править править код
подготовительный факультет иностранный учиться править править код
приволжский центр повышение квалификация профессиональный переподготовка работник образование править править код
вспомогательный подразделение править править код
научный библиотека имя лобачевский
научный библиотека лобачевский править править код
основный статья научный библиотека имя лобачевский
состояние год библиотечный фонд составлять около млн экземпляр
издательство университет править править код
издательство казанский университет старый издательство россия
университет выпускать ряд журнал
известие высокий учебный заведение математика
ученый записка казанский университет
электронный библиотека
спортивный объект править править код
раздел иметь чрезмерный объем содержать маловажный подробность неэнциклопедичный характер согласный это пожалуйста показать текст существенность излагать материал противный случай раздел мочь удалить подробность мочь страница обсуждение
университет принадлежать спортивный объект
кск уникс править править код
культурно спортивный комплекс кфу уникс
университет находиться крупный казань физкультурный оздоровительный культурный спортивный центр культурно спортивный комплекс кфу уникс университет культура спорт общий полезный площадь который составлять
кск кфу расположить
большой концертный зал место
малый концертный зал место
десять спортивный зал
скалодром
ранее кск уникс являться основный база баскетбольный клуб уникс
уск бустан править править код
универсальный спортивный комплекс бустан открыть май год объект летний универсиада год комплекс состоять здание площадь расположить универсальный спортивный зал плавательный бассейн тренажерный зал также медицинский административный блок комплекс служить занятие волейбол художественный гимнастика плавание водный поло
спорткомплекс москва править править код
спортивный комплекс москва открыть май год общий территория спорткомплекс составлять который разместиться спортивный зал тренажерный зал зал занятие борьба аэробика тяжелый атлетика также медицинский административный блок
известный выпускник преподаватель править править код
смотри категория
выпускник казанский университет
преподаватель казанский университет
международный сотрудничество править править код
казанский университет иметь договор сотрудничество иностранный университет участвовать программа евразия
пример международный сотрудничество являться работа японский институт физико химический исследование год подписать соглашение партнерство рамка международный программа совместный аспирантура год казань состояться открытие лабораторный комплекс кфу май год подписать договор расширение сотрудничество
университет также являться член международный ассоциация университет евразийский ассоциация университет союз университет демократия входить международный ассоциация
сотрудничать центр перспективный экономический исследование год
год казанский университет занимать второй место год первый место россия число иностранный студент данные министерство наука высокий образование год университет занимать второй место россия число иностранный студент
критика править править код
доктор социологический наука доцент кафедра общий этнический социология кфу искандер ясавей отмечать период год кфу подвергнуться сильный бюрократизация стать причина ухудшение качество обучение ясавей указывать авторитарный стиль управление привести множество опрометчивый решение включая например переезд факультет журналистика социология недельный срок середина семестр предварительный обсуждение подготовка университетский городок удаленный здание ясавей также критиковать руководство университет демонстрация высокий гость отдельный специально подготовить демонстрация место университет скрытие посетитель здание отделение история аудитория проектор здание институт экология природопользование находиться плохой состояние попытка университет подняться рейтинг счет увеличение число стать научный журнал слово ясавеево обернуться административный давление сотрудник университет стать причина появление сотня стать псевдонаучный мусорный журнал публиковать текст определенный плата также ясавей отмечать сильный неприятие критика сторона руководство указывать число текст трудовой договор сотрудник университет присутствовать обязанность совершать действие способный прямо косвенно негативно отразиться деловой репутация имидж кфу приводя пример слово ректор средний зарплата весь персонал университет число техничка лаборантов составлять тысяча рубль месяц ясавей указывать позиция выше средний зарплата ясавеево составлять около тысяча рубль месяц доцент старший преподаватель ассистент иметь значительно малый зарплата лаборант университет зарабатывать весь надбавка тысяча рубль месяц заработок ректор год составить миллион рубль
нарушение академический этика править править код
данные исследование диссернуть кфу обнаружить несколько преподаватель защитить диссертация написать нарушение академический этика целое кфу обнаружить защита подобный диссертация
примечание править править код
рияз минзарипов назначить президент казанский университет рус дата обращение январь архивировать январь год
сенатор ленар сафин назначить ректор кфу рус коммерсантъ август дата обращение август архивировать август год
салахов бухараев
отчет кфу состояние год неопр дата обращение январь архивировать оригинал апрель год
численность сотрудник кфу категория профессорско преподавательский состав научный работник состояние январь год неопр дата обращение январь архивировать январь год
казанский университет называть рус казанский история дата обращение февраль архивировать июль год
указ президент октябрь год создание федеральный университет северо западный приволжский уральский дальневосточный федеральный округ архивный копия февраль собрание законодательство
студент кгу устроить сходка против переименование вуз пфу архивный копия апрель газета бизнес октябрь год
мякзюм салахов казанский университет сохранить исторический имя архивный копия апрель газета бизнес октябрь год
распоряжение правительство апрель год создание федеральный государственный автономный образовательный учреждение высокий профессиональный образование казанский приволжский федеральный университет собрание законодательство
андрей фурсенко объединить четыре вуз татарстан кфу татцентр неопр татцентр дата обращение февраль архивировать октябрь год
главный сведение образовательный организация неопр дата обращение февраль архивировать февраль год
казанский университет здание студенческий городок неопр казанский история дата обращение октябрь архивировать январь год
указ правительствовать сенат июль год учреждение гимназия город казань полный собрание закон российский империя
триста год китайский язык россия неопр дата обращение январь архивировать август год
малышев великий исход казанский университарий сентябрь год архивный копия ноябрь научный документальный журнал гасырлар авазы эхо век
елена маслов рабфак шаг шаг продвигаться вперед рабочий факультет казанский университет архивный копия март научный документальный журнал гасырлар авазы эхо век
указ президент июль год включение отдельный объект государственный свод особо ценный объект культурный наследие народ российский федерация собрание законодательство
указ президент октябрь год внесение изменение указ президент российский федерация июль год включение отдельный объект государственный свод особо ценный объект культурный наследие народ российский федерация собрание законодательство
указ президент июнь год академия государственный муниципальный управление президент республика татарстан республика татарстан июль
приказ министерство образование наука российский федерация февраль год реорганизация федеральный государственный автономный образовательный учреждение высокий профессиональный образование казанский приволжский федеральный университет
распоряжение правительство сентябрь год программа развитие федеральный государственный автономный образовательный учреждение высокий профессиональный образование казанский приволжский федеральный университет год собрание законодательство
проект итог программа неопр дата обращение август архивировать август год
лидер предметный рейтинг стать университет проект рус интерфакс интерфакс октябрь дата обращение август архивировать август год
постановление правительство август год
заявление ученый совет казанский федеральный университет неопр казанский университет март дата обращение март архивировать март год
ученый совет кфу поддержать решение путин правительство неопр реалия март дата обращение март архивировать март год
институт экология природопользование архивный копия январь сайт казанский приволжский федеральный университет
институт геология нефтегазовый технология неопр казанский приволжский федеральный университет дата обращение февраль архивировать февраль год
институт математика механика лобачевский архивный копия июнь официальный сайт казанский федеральный университет
институт физика архивный копия февраль сайт казанский приволжский федеральный университет
химический институт бутлеров архивный копия февраль сайт казанский приволжский федеральный университет
история юридический факультет архивный копия март сайт казанский приволжский федеральный университет
юридический факультет архивный копия февраль сайт казанский приволжский федеральный университет
институт управление экономика финансы архивный копия февраль сайт казанский федеральный университет
институт психология образование архивный копия февраль официальный сайт казанский федеральный университет
кфу готовить учитель школа будущий татарстан неопр медиа портал казанский приволжский федеральный дата обращение июнь архивировать июль год
специальность направление учебный процесс неопр казанский приволжский федеральный университет дата обращение июнь архивировать май год
магистратура институт психология образование неопр казанский приволжский федеральный университет дата обращение июнь архивировать май год
англ октябрь дата обращение июнь архивировать июнь год
вуз проект расширить присутствие рейтинг компьютерный наука информатика инженерный наука технология рус проект российский образование мировой класс дата обращение июнь архивировать март год
предметный рейтинг присудить кфу первый место россия журналистика второй английский язык рус бизнес дата обращение июнь архивировать апрель год
рэнкинг миссия университет рус дата обращение август архивировать сентябрь год
рейтинг хороший вуз россия год неопр дата обращение июнь архивировать сентябрь год
ильшат гафуров принять участие совещание реализация проект первый полилингвальный школа неопр дата обращение июнь
общеуниверситетский кафедра физический воспитание спорт рус казанский приволжский федеральный университет дата обращение февраль архивировать февраль год
история филиал архивный копия февраль сайт чистопольский филиал казанский федеральный университет
зеленодольский чистопольский филиал кфу прекращать прием абитуриент неопр казанский ведомость дата обращение октябрь архивировать март год
тольяттинский вуз стать представительство казанский федеральный университет неопр дата обращение октябрь архивировать октябрь год
лицей кфу казанский приволжский федеральный университет рус дата обращение февраль архивировать август год
партнер кфу архивный копия февраль официальный сайт кфу
история неопр дата обращение октябрь архивировать оригинал декабрь год
ботанический сад архивный копия октябрь сайт казанский приволжский федеральный университет
карточка сайт юнеско
астрономический обсерватория энгельгардт архивный копия февраль сайт казанский приволжский федеральный университет
рустам минниханов принять участие закладка первый камень основание планетарий астропарк территория астрономический обсерватория энгельгардт архивный копия январь пресс служба президент август год
планетарий астрономический обсерватория открыться татарстан рус риа новость июнь дата обращение декабрь архивировать декабрь год
структура кфу сведение образовательный организация казанский приволжский федеральный университет неопр дата обращение январь архивировать январь год
спортивный комплекс бустан архивный копия июнь официальный сайт универсиада год казань
спортивный комплекс москва архивный копия декабрь официальный сайт универсиада год казань
казанский приволжский федеральный университет рус дата обращение февраль архивировать июль год
казань открыться лабораторный комплекс кфу рус свежий новость украина май дата обращение май архивировать июнь год
кфу новый ступень сотрудничество нанотехнология неопр дата обращение май архивировать июнь год
кфу расширять сотрудничество национальный научно исследовательский институт рикен неопр дата обращение май архивировать май год
казанский федеральный университет войти международный ассоциация новость портал российский образование неопр дата обращение октябрь архивировать март год
кфу стать второй вуз россия число иностранный студент рус коммерсантъ январь дата обращение февраль архивировать январь год
граница билет проблема иностранный студент время пандемия рус рбк дата обращение август архивировать август год
знание россия рус учительский газета декабрь дата обращение апрель архивировать апрель год
ясавей метаморфоз университет неопр троицкий вариант наука сентябрь дата обращение октябрь архивировать сентябрь год
хусаин зуфар фаатович неопр дата обращение июль архивировать август год
абдулганиев фарид султанович неопр дата обращение июль архивировать июль год
каток владимир юриевич неопр дата обращение июль архивировать июль год
улесов денис василиевич неопр дата обращение июль архивировать август год
казанский федеральный университет неопр дата обращение июль архивировать июль год
литература править править код
астафьев очерк история казанский университет казань изд казан
словарь профессор преподаватель казанский университет составитель мишин казань изд казан
биографический словарь профессор преподаватель императорский казанский университет сто год ред заслужа орда проф загоскин казань типо лит имп
часть кафедра православный богословие факультет историко филологический физико математический
часть факультет юридический медицинский преподаватель искусство
булич первый год казанский университет рассказ арх документ казань тип имп изд спб тип скороходов
ванчугов первый историк русский философия архимандрит гавриил время мир философия русский философия
вишленков казанский университет александровский эпоха альбом несколько портрет казань изд казан
вишленков малышев сальников век университетский культура казань казань изд казан
загоскин материал история кафедра учреждение казанский университет казань типо лит
загоскин деятель императорский казанский университет опыт краткий биографический словарь профессор преподаватель казанский первый год существование казань типо лит имп
загоскин история императорскаго казанскаго университет первый сто год существование соч загоскин заслужить ординарнагой проф казань типо литогр имп казан четыре
ионенко попов казанский университет год великий отечественный война изд казан
императорский казанский университет список студент подгот лексин казань изд казан
исаков летопись казанский государственный университет история факт подтвердить документ тома казань лондон миан


история казанский университет ред ермолаев казань изд казан
казанский университет энциклопедический словарь брокгауз ефрон доп спб
корбут казанский государственный университет ульянов ленин лет казань
казанский университет исследовательский социокультурный пространство сборник научный стать сообщение посвящаться летие казанский государственный университет редкол мягков отв ред казань тип издат центр кгу ульянов ленин
казанский университет юбилейный издание библиографический указатель сост шишкин казань изд казан
казанский университет словарь ред вульфсон
казань изд казан
казань изд казан
казань изд казан
казанский государственный университет ульянов ленин университет научный учреждение ред коллегия белкин бройдо габидуллин наркомпрос рсфср изд перераб доп объединить научно технический издательство
михайлов коршунов казанский университет восток запад казань изд казан
ректор казанский университет очерк жизнь деятельность сост научий ред королев казань изд казан
казанский государственный университет имя имя ульянов ленин салахов бухараев исландия канцеляризмы электронный ресурс больший российский энциклопедия ред осипов
усманов профессор выпускник казанский университет дума госсовет россия биографический очерк казань изд казан
щелкун бухараев люкшин кфу идея практика казанский федеральный университет центр модернизация образование татарстан казань изд казанский
щелкун бухараев федеральный университет диалектика становление вестник экономика право социология серия социология
знание понимание умение архивировать
ссылка править править код
фото видео медиафайл викисклад
сайт университет
сайт центр дополнительный образование игингт кфу
прежний официальный сайт университет архивный копия октябрь
казанский университет твиттер
древний подземный ход который проходить здание кгу
университетский городок сайт
виртуальный экскурсия музей казанский государственный университет
структура казанский государственный университет архивный копия январь
архитектура ансамбль казанский университет
профиль кфу портал
имя пасть живой имя книга память казанский университет казань изд кгу
ссылка внешний ресурс социальный сеть
вконтакте
одноклассник
твиттер
фото видео аудио
дзен
словарь энциклопедия
больший российский старый версия
брокгауз ефрон
малый брокгауз ефрон
онлайн
библиографический каталог
федеральный университет федеральный округ россия дальневосточный
дальневосточный двф
северо восточный свф аммосов
приволжский кфусеверо западный
северный арктический саф ломоносов
балтийский бфу кант
сибирскийсибирский урфа ельцинаюжный
южный юфу
крымский кфу вернадский
северо кавказскийсеверо кавказский скф
объект расположить территория аннексия который получить международный признание
высокий учебный заведение вуз медицинский военный университет
казанский приволжский федеральный университет
казанский национальный исследовательский технический университет имя туполев
казанский национальный исследовательский технологический университет
казанский государственный аграрный университет
казанский государственный архитектурный строительный университет
казанский государственный медицинский университет
казанский государственный энергетический университет
поволжский государственный университет физический культура спорт туризм
академия
казанский государственный академия ветеринарный медицина имя бауман
казанский государственный консерватория имя жиганов
казанский государственный медицинский академия
институт
казанский юридический институт мвд россия
казанский государственный институт культура
высшиеучилище
казанский высокий танковый командный училище
филиал
казанский юридический институт филиал российский правовой академия министерство юстиция российский федерация
казанский институт российский государственный торговый экономический университет
казанский филиал российский государственный гуманитарный университет
казанский филиал военный учебный научный центр сухопутный войско общевойсковой академия вооружить сила российский федерация
казанский филиал волжский государственный университет водный транспорт
негосударственный вуз духовный университет
казанский инновационный университет имя тимирясов иэуп
институт
институт социальный гуманитарный знание
казанский институт финансы экономика информатика
российский исламский институт
филиал
казанский филиал международный институт экономика право
казанский кооперативный институт российский университет кооперация
казанский филиал санкт петербургский университет управление экономика
прочий
казанский духовный семинария
казанский высокий медресе мухаммадия
казанский приволжский федеральный университетректор год
дмитрий мартынов
михаил нужин
александр коновалов
юрий коноплев
мякзюм салахов
ильшат гафуров
факультет кфу
юридический
журналистика социология
философский
ныне существовать
международный отношение политология
институт кфу
фундаментальный медицина биология
экология география
геология нефтегазовый технология
история
математика механик лобачевский
физика
химический
вычислительный математика информационный технология
филология межкультурный коммуникация
международный отношение
педагогика психология
физический культура спорт восстановительный медицина
экономика финансы
управление территориальный развитие
язык
непрерывный образование
сравнительный исследование модернизация общество
высокий школа кфу
информационный технология информационный система
управление бизнес
высокий школа журналистика медиакоммуникация
филиал кфу
абхазия
зеленодольск
набережный челны
елабуга
разный
преподаватель казанский университет
известный выпускник казанский университет
почетный доктор казанский университет
список глава государство правительство посетить казанский университет
владимир ленинидея
ленинизм
большевизм
красный террор
диктатура пролетариат
коммунистический революция
революционный ситуация
апрельский тезис
борьба вокруг апрельский тезис
марксизм ленинизм
биография
личность
псевдоним
симбирский гимназия
казанский университет
санкт петербургский университет
шушенский
первый эмиграция
съезд рсдрп
второй эмиграция
пломбировать вагон
финансирование германия
глава советский правительство
брестский мир профсоюзный дискуссия
смерть похороны
организация
союз борьба освобождение рабочий класс
рсдрп
рсдрп
ркп
второй интернационал
коммунистический интернационал
манифест
вчк
гпу
событие
покушение
поездка кашино
ссылка шушенский
ссылка уфа
штаб ленинец
шалаш разлив
роль расстрел семья николай
награда
произведение
повод называть вопрос рынок
друг народ воевать против социала демократ
характеристика экономический романтизм
развитие капитализм россия
делать
шаг вперед шаг назад
партийный организация партийный литература
аграрный вопрос критика маркс
материализм эмпириокритицизм
источник составной часть марксизм
критический заметка национальный вопрос
система тейлор порабощение человек машина
право нация самоопределение
национальный гордость великоросс
карл маркс краткий биографический очерк изложение марксизм
социализм война
империализм высокий стадия капитализм
апрельский тезис
двоевластие
лозунг
письмо американский рабочий
грозить катастрофа бороться
государство революция
организовать соревнование
очередной задача советский власть
пролетарский революция ренегат каутский
великий почин
детский болезнь левизна коммунизм
задача союз молодежь
профсоюз текущий момент ошибка троцкий бухарин
новый экономический политика задача политпросвет
пять год российский революция перспектива мировой революция
философский тетрадь

письмо съезд
страничка дневник
кооперация
наш революция повод записка суханов
реорганизовать рабкрин
хороший меньше
речь
левый ребячество мелкобуржуазность
советский власть
погромный травля еврей
продовольственный налог продналог
фраза
опиум народ
пойти путь
каждый кухарка должный научиться управлять государство
весь искусство важный являться кино
профсоюз школа коммунизм
фронт весь победа
партия

политический проститутка
это мозг говно гнилой интеллигенция
хороший меньше
работать
учиться учиться учиться
догнать перегнать
культура
завет ильич
лениниана
филателия
траурный марка
ленин монета
музей
горка ленинский
подолье
ульяновский музей мемориал
уфимский ленинский мемориальный зона
дом музей
памятник ленин
рассказ ленин
ленин шахматы
игра шахматы гитлер
шушенский
шалаш ленин
анекдот ленин
наследиеий память
культ личность ленин
мавзолей ленин
мозг ленин
памятник ленин
завет ильич
лампочка ильич
ленинский комната
надпись дерево ленин год
ленин живее весь живой
анекдот ленин
ленин гриб
ленин почетный насекальщик
семья
отец илья николаевич
мать мария александрович
сестра анна
ольга
мария
брат александр
дмитрий
ближнийкруг
ленин троцкий
ленин сталин
надежда крупский
инесса арманд
василий калашников
лидия фотиева
василий васильев
александр бельмас
петр пакална
василий крамер
источник
категория организация награжденные орден ленинаорганизации награжденные орден трудовой красный знамениорганизация награжденные орден заслуга республика татарстан занести книга почета казаниучебный заведение алфавитуучебной заведение основать годууниверситет алфавитувысшие учебный заведение казань алфавитуобъект назвать честь владимир ленинафедеральная университет россииассоциация классический университет россииорганизация россия самостоятельно присуждать ученый степениуниверситет казаниказанский университетскрыть категория страница нечисловой аргумент статья нераспознанный язык википедия указать язык антропогенный географический объект алфавитупро агео последний правка текущий годувикипедия статья раздел ссылка источник август годавикипедия статья источник страна россия википедия статья источник распределить тип википедия статья обновлениявикипедия статья шаблон недостаток алфавитувикипедия страница модуль красный ссылкойвикипедия неавторитетный источник декабрь статья утверждение основать неавторитетный источникевикипедия источник декабрь статья утверждение источник днейвикипедия раздел сомнительный значимостьюстатья ссылка викискладстраница использовать волшебный ссылка страница карта
навигация
персональный инструмент
представиться учетный записьвойти
пространство имя
статьяобсуждение
русский
просмотр
читатьтекущая кодистория

поиск
навигация
заглавный статьислучайная статьятекущая событияпожертвовать
участие
сообщить ошибкекак править правкиновые страницысправка
инструмент
ссылка сюдасвязанные правкислужебной страницыпостоять ссылкасведение страницецитировать страницуполучить короткий кодэлемент викиданные
печать экспорт
скачать печать
проект

язык
править ссылки
страница последний отредактировать февраль
текст доступный лицензия указание авторство сохранение условие отдельный случай мочь действовать дополнительный условие
подробнее условие использование
зарегистрировать товарный знак некоммерческий организация фонд викимедиа
политика конфиденциальность
описание википедия
отказ ответственность
связаться
кодекс поведение
разработчик
статистика
заявление куки
мобильный версия